痴線～Marvel 究然同出名侵權嘅 Miniso名創優品 合作

零售品牌名創優品正式宣佈與全球頂級 IP 漫威開展官方合作，開發一系列周邊產品，並面向一百多個國家進行銷售。

發佈會現場設置了 MINISO x MARVEL 產品展示區域，展示漫威 IP 產品多達2000個，涵蓋了蜘蛛俠、美國隊長、Iron Man、Hulk、Marvel隊長、雷神、黑寡婦等深入人心的英雄形象。
這也是名創優品繼 2018 年牽手 Hello Kitty、探險活寶 Adventure Time、We Bare Bears、粉紅豹、Pantone、芝麻街等知名 IP 之後，與漫威開展深度合作的原因，「名創優品會一如既往地遵循優質低價的產品理念，為世界各地的漫威迷帶去一流品質、親民價格的正版周邊產品。」

此次名創優品與漫威合作推出的周邊產品，除了在產品設計、質量方面做到極致外，價格也非常具有市場競爭力。譬如一款精美的馬克杯，售價最低只要7.9元人民幣，一款漫威英雄形象的小擺件售價僅10元人民幣，而一般精品商店同類產品的起價是100元人民幣。

在名創優品看來，高性價比的產品永遠是打開全球市場的利器，因為秉持了這一理念，使得名創優品能夠在5年多的時間內，迅速進入到80多個國家的零售市場。截至目前，名創優品全球門店數已超過3500家，在2018年，創下了超過170億人民幣的銷售收入。

名創優品通過不斷與世界知名 IP 合作，一方面借助 IP 的號召力，促進了產品銷售，另一方面借助 IP 的影響力，提升了品牌知名度和美譽度，在生活家居市場探索出了一套獨有的「名創優品模式」。

名創優品唔單止 LOGO 抄 UNIQLO，連UNIQLO 玩 Crossover Tee 條水都抄足

果然無恥先成功。

fake it till you make it

你抄人，人抄你。
玩爛晒件事為止

乜撚野世界

屌你！幾時俾返錢兩位香港插畫師！

仲記得 2016 年 名創優品開店時，抄襲香港漫畫家江記的漫畫角色「企鵝丁丁」做產品，之後又抄襲香港插畫師 Daryl Cheung 設計的卡通小熊「白白」，用作智能電話殼的圖案。

名創優品的黃樹豐接受傳媒訪問時強調不介意「抄襲」和「山寨」等指控，認為「起碼有noise」，又強調一直尊重知識產權。

原作「企鵝丁丁」

名創優品涉侵權產品

原作「白白熊」

名創優品涉侵權產品

好明顯，Miniso背後勢力並不簡單。

marvel 即刻cheap 哂

Marvel 都好撚無恥下喎，本身有同uniqlo合作過㗎喎

有$$$乜能都得啦，而且個市場又吹到全場咁大，理得你以前點起家

*全球

真係人無恥便無敵， 擺到明抄都可以做到咁大

好撚癲
每個月開幾十間

痴撚線
係合作都唔係揾佢呀？

Marvel山寨哂.......

真marvel？
之前都有假supreme啦

究然？

True
瘋狂抄人，壓低利潤嚟壯大呢個策略令我諗起小米

其實好多抄登仔唔知

根本就係用錢黎收皮
大陸去咩行業插棋都係咁
街市賣菜都係，勁平買，
明蝕都要整到個市場塌
然後咪托價 垃圾人種 淨係識四贏破壞商業生態
幾時滅國呀屌

Marvel , Hello kitty, 芝麻街 呢啲 IP 2018 年都仲係同緊 UNIQLO 合作。到 2019 年, 竟然俾一個擺明抄襲 UNIQLO 嘅品牌買晒過去

真Disney Marvel

Just like miniso miniso like miniso oh

無撚嘢呀marvel
正版都合作過
竟然要淪落到同翻版合作

Miniso 土豪級的任性

班liberal先係有錢就得
所以我好憎Hollywood 同Tim cook

一個欠缺 言論自由、創作自由、產權保障嘅國家，係冇可能發展到創意產業，於是唯有靠偷 、呃、 騙取人哋嘅知識產權來發展，發咗達之後，就大灑金錢買人哋啲知識產權番來。
呢啲國家好難叫人尊敬囉

唉～仲要話自己係傳承自日本嘅香港品牌

唔會買囉屌你老母

留名睇Marvel俾人走數

又唔好咁講，兩間公司大家互抄啫

所以佢啲電影我都係電腦下戴，唔會入場睇

喺度多謝在黨的領導下，成釋放多部電影，以免資金外流，中國人又贏

所以Marvel同佢合作絕對係好事

連登仔不願面對。

End game我bt睇就算

不嬲cheap

傻仔先睇 marvel
幾千蚊買佢 d figure

其實外國有冇人知miniso成日左抄右抄？

睇緊啲外國 FB post，絕大部份人都唔知，得啲香港人入去講，重要有啲懵撚串返轉頭話呢啲叫做合作活動
啲寫東南亞文嘅勁興奮
r/Marvel 暫時未見有人講，巴打英文好嘅可以去講

絕對唔會幫襯

泰國miniso，d泰國人真係以為係日本野

人無恥則無敵
厲害了我的國

miniso比錢多過uniqlo
當然同佢合作啦
識唔識做生意

但一定係m記抄先囉

世界大企業都以身作則
U cant beat them, join them

商業講道德，邊個會賺錢

😏中國最強就係用錢去解決問題，無抄襲同版權這玩意

隻企鵝丁丁咁都叫抄

Copy & paste 不能算抄

narvel 上年咪同uniqlo 合作過出衫

支持DC

marvel

有無人可以send信比marvel studios 比佢認識下佢同緊咩人合作啊？

DC只係早M記幾年出，漫畫呢樣嘢咩年代都有邊有話邊個抄邊個，唔通DC前又冇人畫超級英雄咩，唔通又話蘋果抄東方賣報紙咩

我諗係Logo太似班鬼佬睇錯左，有冇人可以幫手send封email提一提佢地？

其實一個係賣日用品
一個係賣衫
佢可以兩個都合作
點解講到一定要二揀一咁

咪傻啦，你真係當d鬼佬弱智，做生意咁都睇得錯？

發覺連登仔踩咩紅咩

連登仔愈反愈紅
好準

知識產權只係氹傻仔乖乖哋畀錢既藉口嚟，幫佢賺錢時咪叫人尊重，自己賺錢時wfc

dc又贏

marvel狗呢舖點撐

神抄之塔咪又係大把人玩
錢巳袋 理撚得你

好失望

先唔講佢抄人，佢啲公仔品質真係垃圾到震
走晒樣都拎出嚟賣？ 同佢合作啲品牌咁都畀佢出街？？

Marvel 點都知既
唔通間間都唔知咩
錢作怪啫

不過咁大既公司同呢d垃圾品牌合作都幾仆街

笑死
成個brand好撚低賤

一定有國家背景啦
你估是旦一間公司都可以瘋狂抄人，壓低利潤嚟壯大咩
唔係背後有成個國家咁大條水喉射住 一早玩死左自己先

而家講到咁，
平時咪又見大把後生貪平走入去買野
係覺得柒就咪撚買同叫身邊啲人咪撚買啦
遲早變一個小米

唔同佢合作都會抄架啦，而且仲要告唔入